Unreal Engine 5正式公開，PS5實機運行DEMO片

靚到
邊個話畫面冇得再進步

youtube版

幾時有game出到先算

Force跛n展仲勁

係幾靚既 ps5 好似同 rtx 2080同級

Nanite virtualized micropolygon geometry frees artists to create as much geometric detail as the eye can see. Nanite virtualized geometry means that film-quality source art comprising hundreds of millions or billions of polygons can be imported directly into Unreal Engine—anything from ZBrush sculpts to photogrammetry scans to CAD data—and it just works. Nanite geometry is streamed and scaled in real time so there are no more polygon count budgets, polygon memory budgets, or draw count budgets; there is no need to bake details to normal maps or manually author LODs; and there is no loss in quality.

唔使pre bake法線貼圖同手動LOD
再配合埋DX12 ult自動LOD咪optimization難度大減

個demo規格係1440p30fps，好似有d低

玩到咁勁, D垃圾廠 ( Bandie )駕馭唔到都冇用
UE4都可以整到FF7R咁天堂同Nxx gundxx brxxker既地獄la

有D期待gear 6

即係個engine唔support ray tracing

Epic games冇人屌
連登已死

點會唔support

好靚

係啦，即時屌出聲，又俾30fps

好多game都係Unreal Engine整

應該都要2-3年先有GAME拎黎做
開頭用得落既話都應該3A級大作
仲要而家好多都岩岩開始或者製作緊
整隻GAME閒閒地都1年幾以上
會唔會特登斬左佢重新整過咁戇居
你估手機驚咩

到實際gameplay 就差好遠

全部屌晒

個位巴打應該所有用unreal都唔會玩

Xbox同 PS5咁多個demo得呢個最似樣

但唔會有GAME出到呢D畫面

一路屌一路玩是常識吧

佢個Nanite功能就係自動化low ploy同自動LOD，仲可以直接將現實嘅物件掃描導入，開發難度減低

以後畫風值錢過畫質

Lumen is a fully dynamic global illumination solution that immediately reacts to scene and light changes. The system renders diffuse interreflection with infinite bounces and indirect specular reflections in huge, detailed environments, at scales ranging from kilometers to millimeters.

實時非後製AA嘅GI就係光線追蹤，只係term唔同啫

非第一方既
你預最少一兩年年後先會有啦

當頑皮狗死？

但係RTX係hardware加速，咁佢呢個係？
btw, epic game = 騰信 = shit

D畫面令我諗起隻anthem, 個engine 做到呢d畫面， 但要俾人玩就差好遠

理論上係啱既
但都係果句，冇心去整，引擎幾勁都冇用
UE4 都算出名易用，Crafts & Meister都可以用到咁垃圾，bandie又唔撚qc，真係都唔知講乜好

60fps可以嗎

Pc

Gameplay wor, 唔係你播片再渲染wor

咁其實係因為受PS4機能限制左，定係廠商呃人？

一招教你說服藍絲老豆老母親友訂黃店粽/月餅/年糕/蛋糕/任何products!

似影相

Anthem devs爆料講左e3條trailer係cg假片嚟

睇片實靚架

望下TLOU2
死撚左啦

咁但係PS4係咪真係做唔到佢個效果？PS5/PC有無機會？

繼續30FPS

走撚咗勁多元老得返班新仔
仲咁有信心呀？

唔洗retopo都慳返唔少時間
但megascan d野極高poly同低poly好似分別唔大

佢地唔係講緊畫面咋咩

頑皮狗 ps3 ps4 都玩盡部機機能啦 sony 自己出game 點會玩唔盡部機

劇本 同技術2 樣野黎

就係咁先失望 ND啲gameplay 畫面真係世界級

畫面靚有閪用咩

而家10隻GAME有9隻既玩法都比唔上以前

八年前出呢條trailer
今時今日都未去到呢個graphic
而家出呢條又大驚小怪

尾二個張好真
有光線追蹤應該好正

PS4唔得但PS5做到

PC就一直都做到 再靚10倍都得 但唔會有3A廠會以PC嘅基準去整game

同意
話知你多幾撚多個triangle
我要j畫面晨早砌左2080慢慢j

咁我唯有寄望PS5

巴打有無辦法講到行外人都聽得明

非常贊成

對住衣家D RPG真係玩唔落手

unreal間公司紅色資本有份
連登仔記得抵制佢唔好玩佢地嘅game
玩咗就係對唔住手足

咁癲，好奇定價會係咩level

咁係因為呢代Console嘅機能追唔上

Next Gen唔同講法

之前ps4隻FF demo咪又係好撚正，結果咪得隻FF囉，仲要等幾年屌你老母sony仲想水鳩人

留意返 條片出個時
Ps4一年半之後先出

咁撚似Uncharted既

出咗實際game先算，到時加埋ai又剩實打返個七折

我都只係業餘你唔明邊樣
terms可以睇下面個回覆，之後望下dx12 ult條片

#49 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

呢個係tech demo, 唔係實機

咁係因為se個朵太臭......

個陣真係個個以為新ff有呢個畫質

留意翻 呢個tech demo係用電腦Render嘅 唔係PS4

呢條片一定唔係用一張獨立顯示咭做實時運算，咁樣
比較其實冇意義，因為Server機點砌都得，有錢就得，咁你拎條荷里活特效片來講都得啦，依家個意義在於普通平民都買到嘅PS5可以做到更逼真嘅效果，普通市民觸手可及就玩到呢一個質素嘅遊戲，留意後邊高速飛行落地，要使用高速SSD, 而PS5佢個速度係快過Xbox X，所以可以做到極高速轉換場景，用PS5 DEMO就係想做呢個特點。

SE聲稱realtime，但冇同你講用咩硬件realtime render喎
佢狂堆gpu，又加大量pre bake嘢，你又吹得佢漲咩

ue5條片講明用緊ps5行

佢地話唔使用光追都做到光追既野

片中個兩位其中一個好似支持過香港 ⋯⋯

擺個the rock落去=爆谷電影照

唔好要我過場load成分鐘就得

睇清楚條片邊間出嘅先啦
sony M$ SE EA果啲就係話臭晒姐
EPIC仲要賣個engine，會唔會倒自己米呀

射咗

應該話GI先係總稱，硬件加速嘅光線追蹤只係其中一種分類嘅其中一種做法

上面打錯字，係AO先啱

連登標準係總之有紅資就唔得
前線黃唔代表啲咩
玩咗就係對唔住手足

一開頭見到Epic games就熄撚左

窮撚表示： 睇價錢決定買唔買
如果真係8000蚊就等二手

Xbox series x "gameplay" footage: * shows cinematic trailers pretending to be gameplay footage *

PS5: * shows gameplay that would make cinematic trailers look like gameplay footage *

NGB真係算把Bandai完全倒自己米，唔講以為隻game幾年前

aggre
而家每日最期待都係出某某remake
某某死唔斷氣series
可唔可以出多d好game

自家engine, 得自己少部分game用
ff7 remake都係用unreal, 會唔會係反映luminous studio有問題到自己內部都唔想用

其實都係
好多asset用photogrammetry整到好仔細都唔會有人留意

出到黎打個8折先

新engine緊係多bug
但聽講呢幾年已經執左好多，FF16會用返luminous

靚到好似實境拍攝咁

唔講以為ps3 game
所以就話冇心/冇錢/冇人才去整既話，引擎幾把炮都冇用

連登仔好難服侍，靚又屌，唔靚又屌

下一次出game，bandai又會話系列得到革命性進化

出番隻unreal tournament 比大家試下水溫先啦

initial release都已經係8年前, 點新法

New new gundam breaker
係ps5上展現出ps4級數，available in 2025

聽聞新console都係永續30fps

最近xbox gameplay直播 入面隻bandie game直頭係ps3級數

真係好靚下

luminous整完隻FF15就收埋左
SE用左咁大舊錢去開發點會唔用到盡
所以我先估係多bug同難用，對開發人員黎講少經驗嘅“新”

真係掛住以為高達個朵就有客
NGB真係狗也不屌，我寧願玩以前psp嘅gundam game
Eg gundam seed OMNI VS ZAFT, GVG next plus

刺客信條英靈殿有XSX貼紙但4K30fps

好撚癲喎個畫面,希望運動game都有咁靚

之前啲新聞吹撚到120fps@4K

啲game既模組由好多塊面組成
Low poly=少面模組 食少啲資源
Lod=簡單講就係遠睇個陣就係樣衰模組 新睇個陣就係靚仔模組 都係慳資源用
好似冇咩太特別

2K圖

最柒嘅係M$條友講完4K60fps係standard，跨世代遊戲係XSX上做到呢個效果會有個label標明
然後過2日就會比有label嘅AC打面

4K120fps就要睇間廠嘅功力，無片都當住做到先啦
但個mon要support到都好貴下

望就望係ubi垃圾 其他廠至少第一方要做到囉

PS5 SSD Is 'Far Ahead' of High-End PCs, Epic Games CEO Says

睇完就會明次世代遊戲主機畫面視覺效果尤其是PS5將會屌打PC遊戲，因為PC唔係個個都會裝超高速SSD, 仲要而家市面冇得賣PS5嗰隻， 我唔係講PC嗰啲true 4K 60Fps, 因為你遊戲畫面超高清超順，都唔會夠視覺效果吸引，留意番樓主片尾主角飛行落地超高速轉換場景，呢個效果就算你用PC SSD都暫時唔可以好似呢個PS5 Demo 咁快咁爽

唔知有無人記得呢隻deep down🤣🤣🤣

果時capcom整隻demo又係超神

結果無左影

鍾意玩gta多d

想睇佢UE5 整出黎既金屬係咪仲係好膠, 定真係有返啲金屬感

咁呢個真係其他人吹嘅，官方spec從來無將4k同120fps痴埋嚟寫
不過佢地又樂於其他人咁吹

到底d 玩家對眼幾時先進步？
一直接受30fps佢咪黎到2020仲俾30fps你囉

marketing gimmick
普通大眾只會俾4k呢啲term吸引
乜鳩fps/frame time好多人連係乜都唔知
真係想要60fps嘅話ps4行720p都做到㗎
但佢冇呢個option俾你揀 亦唔會有廠咁做

其實感覺真係差好遠

唔一定係Ray tracing。
要睇係咪ray tracing都係金屬位先易睇。
水同太陽光唔用rt 都模擬到，唔準。

咁MS官方無講過60fps先可以貼紙,畫面又唔淨係res同fps呢兩點
好似呢個演示咁,唔通因為係1440p30fps就唔計數係次世代咩

好多人唔知, 任你PC上最新最貴既民用SSD
位controller都只係用中低階1-2核ARM

PS5既SSD controller講緊等於十幾核Zen2
點比?

老老實實呢D只能話係epic老闆幫Sony宣傳下既說法
實際係咪真係PC既SSD一定唔得,佢放個demo俾人run下咩知

Uncharted去到呢個畫面

不過諗諗下其實Sony有咩game用unreal,定打算PS5世代會多D開發組會用

睇佢內文講：
As revealed back in March – in a digital deep dive on the PS5 hosted by Sony architect Mark Cerny – Sony revealed its custom solid-state drive that targets at least 5GB per second in terms of bandwidth. That’s compared to the 50-100 MB/s capable on the current PS4 hard drives.

咁其實都係同啲PCIE 4.0嘅SSD相差冇幾 而本身4.0其實相比起3.0實際用落分別其實唔大 我記得Techpowerup嘅數據其實差距得1% 好似冇幾屌打到PC

咁之後換ssd會唔會好大分別

唔敢想像嗰容量幾大
到時每隻3A隨時200gb起手 500gb不是夢

Unreal 4 嘅demo

SSD關視覺效果咩事
nvme同SATA SSD好多時都係1, 2秒嘅分別 (load time越長分別越大)
PS5有黑科技自煮研發新SSD儲存方式?

用過megascan d low poly model真係覺得用佢地再多poly既scan效果都唔係話好好多，唔會有好多人睇得出

我覺得epic真係要show off既話應該用一堆zbrush sculpt出黎既assets直接砌條十五分鐘demo應該會好好多，但當然而家行外人會覺得「wow好似真既一樣喎」

見到個logo都唔開胃

屌你老母全部unreal整既game都唔好玩囉

其實呢個級數既光影我覺得之前隻RDR2係PS4 Pro都已經做到
次世代黎講我比較期待穩定既fps同埋音效多啲

我唔介意畫面柒，我想要好玩多啲

epic
不反了

啲光影的確幾震撼,望落越黎越真
但真係整game嗰時要做到呢種水準唔知要多幾多功夫
仲要同時keep到好玩就更加難
同埋畫面都唔一定係越寫實就越好

cg trailer冇咩意思

支那engine都咁開心做乜撚?

年中有幾多隻GAME係用ue開發
唔知大家係咪真係一隻都冇玩

Unreal Engine都唔講得?

隻SSD真係好似班tech pro講far ahead of high spec pc既話 咁佢個優勢應該可以玩一兩年 之後落後pc一年就準備出pro版上真4k 60fpsxbox就算啦 用pc打咪得囉

到底隻spider man 2 會順成點上個decade頭半係tlou話你知點叫做一隻劃時代既game(下半個decade係Zelda botw) 唔知而家咁既機能會做到啲咩出黎

呢個UE5版本要2021年先交貨，所以無論PS5定XSX睇怕都要等多幾年先有應用呢堆待性既game出現

個engine要2021手先出
要啲大廠摸熟先
跟住d大作冇2、3年都出唔到
我估最早有呢個級數畫面既多數係fps先
咁最快玩到呢個級數既game起碼2022年尾

冇話唔比你玩 但唔好吹奏
用支那野仲要大大聲周圍講
講完仲要讚支那野好

唔係得3廠會用架咩

有YouTube comment 話如果前面啲工作人員都係engine gen 出來就勁，笑左

有，days gone bend studio ， 其他廠就自己有實力整自家制engine

l

中間600萬面high poly，左右都係6千面low ploy
遊戲入面你見到嘅會係右手邊6千面數嘅模組，加上法線、視差、凹凸等貼圖

600萬high poly=1萬隻6千low poly遊戲人物，所以遊戲係唔會放high poly入去，除咗有啲game會放喺創建角色嘅畫面
以前羅拉方塊波年代冇呢啲法線貼圖就冇分咩high 同low poly

LOD唔止cut面數嘅，貼圖材質、光影、動作張數等等都可以cut，最盡可以cut到變旋轉貼圖billboard

Would this demo run on my PC with a RTX 2070 Super? Yes, according to Libreri, and I should get "pretty good" performance. For comparison, the PlayStation 5 GPU the demo video was captured on achieves 10.28 teraflops, while the RTX 2070 Super hits just over 9 teraflops. (Note that teraflops are not everything.)

微軟好幾間都用開unreal

Also shown off in the tech demo: New lighting tech called Lumen, a neat particle system that can mimic the behavior of bat swarms and roaches, the Chaos physics system, and ambisonics rendering (360 degree surround sound). All of this will play nice with Nvidia's RTX ray tracing, I'm told, though there are no specific details on that or what kind of performance Nvidia's DLSS can potentially bring to UE5 games.

真岩岩玩緊half life 1 好玩過堆新驚，雖然畫質肉酸啲怪起哂角

尾個兩張以為實境

好少一般pc玩家會用到ssd打機, 多數都簡好d顯卡，但大部份玩家仍然低階顯卡，第三方遊戲開發者睇錢睇市場佔有率至上，呢兩年會偏向用HDD 標準開發遊戲，遊戲設計過場非常有局限，影響遊戲體驗，影響視覺效果，所以PS5獨佔遊戲效果將會好好

超高速飛行個速度明顯唔係玩家可自由控制嘅位
如果個飛行路線係固定，其實佢啲場景資源係完全可以事先stream定

仲有pc同Xbox有dx12 ult加持，其中一個功能variable rate shading就係按動態嚟劃分遊戲畫面節省運算效能

隻眼會好攰

what7you say
依家砌機基本上直插M2
唔用M2 係因為你冇錢

本來啲資源就係實境scan出嚟

Even film quality assets can be used in a UE5 game, and the tech demo was made primarily using Quixel Megascans.

照你咁講咁Sony 唔洗用貴過Xbox x既ssd
何必推高過售價影響PS4咁亮麗市佔率， 人地epic CEO都無你咁西利
你條片表達唔到針對單一平台開發遊戲可以表現到既效果，個個遊戲開發者都會用最低標準最高兼容性開發多平台遊戲，你可以當我9up, PC萬歲

類似快到當RAM咁用嘅意思
同埋PS5的確有新技術用喺SSD度

呢啲demo睇下就算啦，有邊次新機冇呢啲demo？最後出game一定冇咁靚。
重有PS5行倒Xbox SX都一定行倒，重應該會行得好啲，PS Fans做咪睇住段片打飛機姐

個個好似你咁有錢咩
咁console唔會發展到咁大啦，買console正傻仔

雖然條片好靚，但條片無樹同草，都算係取巧
佢講到可以幫artist慳返好多開發時間，係好事黎
最後個段大場景+高速移動，應該係宣傳PS5嘅SSD

你識英文就會明佢講咩
點都會有game同個demo唔差太遠
因為呢個係真技術提升
你知唔知個旁述講咩?

呢個po好似睇唔到有人話喎PS做到XBOX做唔到喎
啲人咪又係跟Tim Sweeney interview講嘅野去elaborate
佢之後都後補左係PC上run呢個demo都會quite good啦

其實兩三年前嘅PCIe3.0 m2 SSD都有3GB/s
嚟緊推出嘅PCIe 4.0係6.5GB/s已經反超返PS5 5.5GB/s
PS4唔好同PC鬥效能啦

同埋DX12 ult一樣主打各種自動optimize功能，相反PS5個底層API除咗自家工作室冇乜人會用到
[DirectX 12 Ultimate]微軟統一「Windows PC」及「Xbox Series X」API

PC gamer個訪問都話NVMe SSD有awesome performance

任何SSD都有controller包括PS5個SSD

講到咁勁其實係講緊粒APU入面嘅custom IO unit
所以換其他SSD都會受益

明眼人
條片冇植被真係慳到好多資源，嚟嚟去去果堆沙砂texture

我寧願佢畫質差啲 都要60fps
2020年啦 仲30fps

我認同你講既野console永遠無法同PC鬥，PC只要時間就會追到，不過遊戲業界透過家用機帶入次世代水平console功不可沒

尋晚瞓之前無睇晒，淨係睇左人地quote出黎一段仔，sorry

靚唔係唔好
但我寧願d game 整得好玩

冇60fps講咩都冇用

Unreal Engine咁撚垃圾好心就咪撚用啦
隻隻GAME都LAG

咁用邊個engine好？

console peasant
PC Master Race

畫面靚有L用咩, 遊戲性先係最重要....
嘥咁多錢去整到畫面咁靚, 都唔夠老任隻動物森友會賣得多, 咁就含得L啦..

on9，畫面靚同遊戲性唔係對立架
提動森個下仲on9，動森賣得多係light user多

同uncharted 4差唔多

唔算好大進步

但要入到GAME都KEEP到先得

唔係對立, 但搵錢的角度嚟講, 老任呢招用卡通, 放棄畫面...
就真係cap到盡一盡, 就算隻game唔賣得, 都無咁傷丫...

PS5/ XSX 未開始賣已經唔夠PC鬥仲講到係PC追返轉頭

咁叫做不思進取
唔通真係要返去8bit年代玩格仔咩

但事實好多game廠轉咗去手機game係玩呢條路, 出完一隻唔賣得再出過, 好過蝕死...
如果吓吓都大作, 真係含L都唔得掂...
你見capcom都知, 情願炒冷飯都唔夠膽整新嘢...
RE2, RE3....一直RE落去係咁remake...都無計....

其實技術推進上PS要幫到開發者應該要搞搞個高級API GNMX
個底層api得naughty dog同santa monica識用咋

張3080一出就

有隻game叫Black Mesa重製咗HL1
前後整咗16年今年正式出咗

係 好憎用Unreal 4整既game
又lag 又唔穩fps 又多貼圖模糊

2080TI都未追到啦

不要再說了
睇trailer 靚到飛起
最尾畀d 次一等級嘅畫面畀我

FF7 remake

其實雙修真係通街都係
而電腦打機新砌用ssd真係係標配咁濟
唔明你想表達咩pt

因為條trailer CG黎

明明頭果兩日都有人鬧呢樣野
之後個post慢慢比人吹神作帶風向走左
只可以講 佢係一個好睇既遊戲, 而唔係一隻好玩既遊戲

就係玩緊black Mesa

次次有新機都有哩d勁片
出咗機後就冇人理

所以d 手機game咪賺到笑

咁你話佢地整D電話game好唔好玩先
下下諗住超低成本賺好多錢,邊有得進步
所以日本廠已經停滯咗好多年

PC有咗SSD好多年喇
早年貴價128, 256gb用嚟裝系統，而家1TB裝game都唔貴
Steam survey最多人用嘅顯卡係GTX 1060，你睇下張list點都唔算大部份玩家用緊低階啦下話?

見到奶共EPIC, 即刻屌出聲

你好明顯唔熟hardware
SSD完全唔關graphics事都要拉埋一齊講，你唔係9up係咩?
仲想搬PC vs Console/ PS vs Xbox出嚟做擋箭牌

反QQ既人仲未入黎既

佢真係唔識架喎

Black Mesa都有起角?

Ue 最撚興fps drop
廢到淨係見到個朵都唔想玩

其實frostbite engine整game真係可以好靚

其實真係好難避免
舉個例
ff7原版果陣se超氹本
正常20人開發佢用120人
洗左佢7000萬usd
佢total賣300萬隻就可以回本
但而家普通一隻3a驚都講緊坐底200人
如果再有發展商咁樣想揼本整隻超好玩既game
個銷量有可能要pc + console7成人買先回到本

gta6呢

仲要冇時間, 想人2-3年就出隻新game

可以做到同肯唔肯做又2回事黎嘅
上面淨係針對anthem見街版組

呢d試片用黎呃人
睇返ubisoft呢demo片係就明
最經典division 2013

1024*768
AA off

身為game迷, 當然希望可以玩大作...但事實好多廠都唔肯投資, 一錯就杏家橙, 準備摺...capcom的冷飯只會炒落去, 亦都係無辦法...
講嚟講去, 最幸福都係班廢老...80-90年代....
由SFC轉PS, SS...嗰個年代百花齊放, 無論畫面同遊戲性都有進步...
但今時今日, 呢排出的所謂新game...全部都係remake炒冷飯...
FF7, RE3.......
依家D廢青都係食緊廢老D冷飯...諗起都唏噓...
20年前你老豆玩緊生化危機, 今日你都係玩緊生化危機...
世界好似沒有進步過一樣...

講畫面， ubi至少中上. Gameplay重複同多bug係另一回事.

其實game二十年無加過價有呢個困局係正常
一係就加價
一係就學老任條路增加客源
唔係之後只會一條死路
研發成本不斷加但回報冇升
最後就係變到有可能form software CD project 之流都死晒
得兩三間有能力資源研發驚

d 景真嘅一樣
但點解個人硬係整得唔似真人
d 動作仲係咁生硬,
左望右望, 牙下牙下咁

因為好撚難
尤其手
唔用motion capture係難到爆
所以好多rpg交嘢收嘢都唔會show隻手

連登仔2080 s 都係中階
2080 ti sli先勉強叫高階

唔同市場唔同target係咁架啦
等於你酒店賣高級名菜會唔會話茶餐廳cap到盡一盡?

近年電影都係瘋狂出續集, reboot炒冷飯
每年票房最高嘅幾十套大部份都唔係original
一日仲有錢賺就會繼續揸乾佢個價值

事實佢整啲驚係垃圾
但玩unreal新手已經可以畫到靚野

條片個場景係掃瞄真實場景導入材質，整人物就複雜好多

曬鳩氣俾着你18k 又點，得個30FPS 都唔知啲人點頂得順

無計, 現實係咁玩...
等於你阿爺追緊星戰, 你阿爸又睇, 今日到你睇一樣....

睇條 demo 應該用咗

佢想講受I/O瓶頸影響，遊戲場景同移動速度唔會同時整得太複雜+太快
但事實上係咁快嘅移動速度都唔會由玩家實時控制得到，冇操作性可言
係固定路線之下實時render都係可以預先stream定資源，要I/O瓶頸好難...

提升I/O要影響到gameplay，唯一我諗住嘅係無縫傳送，例如有啲game會整時空隧道/飛上天空用密雲遮住畫面以達至無縫切換地圖。無縫地圖載入整大量山谷過渡地形嚟減少I/O瓶頸都係以前HDD主流年代嘅事

大佬佢哋而家開公司係搵錢呀
唔係做善堂
唔好玩唔緊要有傻鳩貨就得
你點鍾意隻game最多咪買埋deluxe edition 好未
賺得你果650
但手遊一個月有d人都唔止課6000
你睇下cd projekt 果d
witcher witcher 2 witcher 3 cyberpunk
其中一個賣得差少少
成間公司都破產
但每次賺又唔多
高風險低回報邊個會做

世上總有痴線藝術家

只能講,人類唔進步係有原因

以而家年代比較 畫質都係差架喇不過好過原版好多 可接受

話說我好鐘意佢個敍事方式 唔洗靠播片好似親歷其境咁

雖然我覺得係因為劇情唔複雜 幾句就知發生咩事

D game 出到1Tb容量先講啦，得個吹，記得ps3個時吹無雙關羽好靚，最後公佈時又無左

60fps 真係返唔到轉頭，好流暢

永遠都係咁添，fake 左好多年

Cdpr真正用愛發電witcher 三代既進化直頭幾何級

希望cyberpunk唔會失望 全世界睇住佢 期望最起碼要超越rdr2

你部電視。。。。。

咁大家係應該預咗, 偶爾有一兩隻依啲遊戲已經係好好彩
唔好諗住痴線佬嘅作品係常態

早十年一流公司都係用自家Engine
Unreal本身定位就唔係俾最top嗰啲遊戲公司用

rtx2080已經貴過ps4幾倍

淨係FF7R已經半個連登都淪陷

又贏

屌Anthem唔止係畫面
成隻game都係呃鳩人
trailer 同game play 係2隻game 嚟

然後同級仲行30fps呀嘛 得喇

都係廢過2080ti

RTX2080 10.07 TFLOPs
PS5 overclock mode 10.20 TFLOPs
Xbox SX 12.00 TFLOPs

Cyperpunk我擔心嘅係第一身操作嘅問題

PS5 SSD Is 'Far Ahead' of High-End PCs, Epic Games CEO Says

睇黎完全設計係for gaming既硬件同PC用既硬件差距愈黎愈大

啲畫係幾靚

但EA 隻垃圾anthem就係屈呢個engine
係因為個engine難整rpg
Anthem先會咁撚廢

音響級SSD啲FD

所以買pc版

有mod 唔怕

上至畫質，下至介面咩都可以改

明明由頭到腳由波到鳩都可以custom made
但係就第一身視點睇唔到自己角色

人地BF用黎整fps，你用黎玩open world rpg，
自己技術就屎舞唔掂，怪得邊個。

anthen咁垃圾，主因係班油連做緊咩game都決定唔到，做到一半先黎加新玩法

anthem真係世紀騙案

遊戲性0進步

好正wo
睇介紹話扑野會有第一身片段

PC用咗SSD咁多年 由SATA進化到PCIE PS5宜家先叫追番上嚟 但就講到好少PC玩家會有SSD大佬我部機兩年未升級過 都已經用緊XS8200呢個年代最多咪腰斬啲容量 點會完全冇M2

你咩年代
pc好少人用ssd打機

m2有幾貴啊
真係窮到咁就連pc都唔會買啦

PC開始流行SSD既時候好似仲早過PS4出

Remake 算咁
淨係texture 出事

睇返UE4 demo 真係唔洗擔心next gen 出唔到呢啲畫面

2020年喇
重以前250 gb賣千幾蚊咩

Ps4都買個外置ssd啦

但係就咁睇，luminous都唔夠unreal 5勁，開發難度一定難過unreal 5
老實講全力投資unreal5好過

圖=/=片
行30定60fps先

frosbite好睇邊個tittle用
FIFA條team都用到成pet屎咁
反而幾年前隻battlefield4發揮得仲好

Bc1/2個時用得至好

Bf正章完全係垃圾

我都想知有咩use case係storage io speed對game會有大影響
而家講緊主流pc m2 ssd都3GB read write
3GB/sec vs 5GB/sec 分別有幾大呢
不過點都好 幾年後pcie5.0出埋我都唔知有幾多game可以用得到佢個io優勢

PS5 2.33GHz 1440P 30fps

以前係360第一次玩Bc1真係對之後既BF系列好期待, 點之好多地方連BC1都不如

原來好多人唔知呢代SSD速度嚴重影響畫質
由於SSD太快
所有物件貼圖都可以淨係load畫面見到果part
以前要兼顧鏡頭外如左右後面遠景(LOD)
電腦SSD聲稱3GB/s實際打機有冇穩定500MB/s都係一個疑問
PS5果隻講明穩定5.5GB/s, 壓縮9GB/s, 峰值22GB/s
Epic老細講明PS5 SSD係god-tier, 個人電腦有排追

原因好簡單
條友勁就唔會放落fifa條team到

unreal engine 啲realtime render認真屈機
做3d動畫易好多 快好多

PC Gamer問左Epic,現有2070S+Nvme SSD(當然要比較勁既型號)都可以run呢個demo "pretty good(原文形容)"
當然PS5有2070S既水平其實都真係好唔錯,而家既2070S都要4000出頭,除非你地信咩PS5要賣8000甚至1萬<-我就唔信既,俾盡4500左右

傳聞佢ssd嗰part成本好貴下
始終係現存最強
如果係咁價錢會貴過xsx 但可以戰未來
咁似當年ps3 vs 360

好期待ps5 上面屌緊果班記住唔好買

仆街買完玩咗一次就無再開過

有D唔同,PS3既BD機係未來BD普及後可以播片好抵用,PS5既SSD再勁但幾年後GPU同CPU一樣開始落後,咁你到中期強化版(假設有)人地都可以到時先再將SSD加強,另外到時亦可能已經好多PC玩家已經更新換代哂

簡單黎講PS5目前呢種唔算平衡既specs到底好唔好真係難講

咁快講比佢地知做咩呀
由佢地PC友繼續做井底之蛙，繼續屌9我
PC最強

sony bb

仆街引用錯人,發過

有D唔同,PS3既BD機係未來BD普及後可以播片好抵用,PS5既SSD再勁但幾年後GPU同CPU一樣開始落後,咁你到中期強化版(假設有)人地都可以到時先再將SSD加強,另外到時亦可能已經好多PC玩家已經更新換代哂

簡單黎講PS5目前呢種唔算平衡既specs到底好唔好真係難講

點會係現存最強

就算講芒亨我都覺得以前MHP2G好玩過MHW

邊度話PS5果隻SSD穩定 5.5GB/s?唔通PS5果隻SSD唔會發熱

重點係佢ssd嘅優勢能夠維持幾耐同埋中間有幾多game能夠用得著
過兩年都出pcie 5.0
同埋xbox加強版都可以加強ssd
但佢而家首發輸tflops 如果仲輸埋價錢嘅話
真係好似ps3前期劣勢咁

1440P 30fps

Ea跟本完全唔記得左bf成功之道
越出越7

希望BFV既失敗會救返之後既BF

上reddit睇吓返人哋貼UE4段PS4 DEMO片
吱一聲笑咗出嚟

980 pro又未出
Sony又吹到佢成個io配套咁勁
但我唔係好明佢個compressed速度係咩意思
Pcie4.0理論極限都係8GB/s

我覺得係將9GB壓縮到5.5GB內

其實遮擋剔除好多年前已經普及咗
呢個middleware講緊8年前已經有遊戲用緊
同SSD快有咩關係

邊度話PS5果隻SSD穩定 5.5GB/s?唔通PS5果隻SSD唔會發熱

咁點做到9GB ，Sony老吹你都信

PC最強

穩定同做唔做到係兩回事wor

點會pc最強，你嘅世界入面係「好少一般pc玩家會用到ssd打機」，HDD點打ps5呀

岩呀，以前一個人片隻龍都片幾十分鐘，又無得屈藥，

就住就住打，又唔可以貪刀，

好有技巧好有挑戰性，

家陣隨時飛返去補item，又十支大補，

瘋狂落穴，閃光彈

一係求救就有4條友就有人幫你打，

整個範圍化企埋一邊做奶媽睇住av都過到mr星6

易打到閪

我記得ps4出嗰陣我玩緊pc版嘅ff14
由於呢隻驚地圖切換極多讀地圖畫面，又load得慢
嗰時我買crucial ssd 256gb係$800

其實你可以唔用閃唔用落唔返營

比左你放便唔代表你一定用盡，我同fd打都都盡量唔返營補給

講真以前d判定on99，碌開左佢都吸我埋去中
重要過區慢慢load，上返呢d玩法我100%唔會再入坑

我部電腦裝ssd 配rtx 2080用oculus rift s玩VR, PS4 pro都有，但我好多朋友玩battlefield之類game 都未必配備ssd預算有限情願追顯卡性能，我係講事實你唔信你可以繼續打飛機

身邊朋友統計學

咁你咁叻有無數據睇睇？

算啦sony老吹你唔好信啦
今年rtx3080ti登場超級屌打console，console 收硬皮

遊戲台花式吹奏ps4嘅point真係好多
有ps3年代先有啲用嘅底層api優勢
15年前嘅normal mapping同low poly係ps4專屬
10年前嘅遮擋剔除需要ps5個SSD速度
仲有pc井蛙連1蚊1gb嘅ssd都買唔起

你有無睇我上面回覆人地我部腦配置

一邊話電腦有冇穩定500mb 都成問題 一邊話PSV 穩定5.5gb
但你兩樣都冇數據支持 好難令人信服啫 罪大本身又冇出開SSD

想像唔到今時今日有咩人砌機唔買SSD
來硬件台試下咁講比人屌7都似
砌機唔買SSD不如唔好砌
HDD用一兩年放番幾隻game, 開機都半分鐘以上

Culling還culling
SSD快=只係load得快已經係舊觀念
next gen係講緊SSD越快越detail(尤其係open world)
可以即時從SSD抽出資料即時解壓
唔使放定入RAM, 唔使LOD, 唔會再見到有物件彈出嚟
PS5發佈會有講過, PS4實際畫面能用既RAM得一半多D
其他要預留比後30秒用, PS5只要留一秒

你嘅身邊朋友統計學係大多數玩家慳一蚊一gb嘅ssd嚟谷顯示卡呀嘛

算啦巴打，對牛彈琴係無用
只會浪費時間

你咪又係講經驗，等緊你比資料我收我皮
我自己收皮話咁易

PS5 隻SSD行12通道, 做到5.5GB唔出奇
但係話電腦SSD冇穩定500MB/s就證明佢好無知
技術大家係一樣既write 只要連續寫爆模擬SLC cache當然會慢
但係一來你唔會寫幾百GB, 二來依家情況係讀取根本唔會減速
依家Phison PS5016-E16 8通道都5000MB/s
PS5018-E18直接爆PCI-E 4.0 x4上限,
PS5隻SSD物理上係追唔上ga, 呢D就係spec la
壓縮9GB/s sony冇詳細比技術成份, 應該都係魔改左I/O chip果part架構
理論上放邊隻SSD都有提升, 並唔係Sony 自家SSD專利
但係如果要講, PC仲有raid可以玩, PS5邊到夠玩
都係算吧la

其實係，
應該試open world game或賽車game先見真章。

所以你係想講open world無縫streaming載入地圖咋？
I/O速度係影響地圖嘅設計，而唔係畫質喎
開闊地形vs山谷盤地分隔
自由快速無縫移動vs限制移動範圍&速度

「由於SSD太快，所有物件貼圖都可以淨係load畫面見到果part，以前要兼顧鏡頭外如左右後面遠景(LOD)」

你呢句形容嘅同無縫地圖無關係...
有縫地圖一樣會用遮除，視野剔除連開房間槍game都有
我上面po嘅遮擋剔除已經係進階版，連前方視野內見唔到嘅物件都剔除埋
剔除咗嘅嘢就唔關LOD事啦，LOD最盡係billboard，即係一塊塊旋轉嘅貼圖，例如speedtree掃出嚟嘅遠景樹林
唔做視野剔除，淨做LOD死得啦

希望BATTLEFIELD可以128 VS 128, 256 VS 256, 不過機會微啦（挑佢老母講到5G好撚勁喎）

Open world就係要望得遠，呢個優勢已冇左好多

3D Modeller:

5年前同7年前嘅game，pop in 好嚴重咩？
都一定做晒occlusion culling
玩埋上帝視角編輯器+高速移動都load得切
用高速SSD當半個RAM DISK用，我諗得上面講過gameplay有快速無縫傳送先會發揮到

同埋DX12ult由API入手一樣做緊無縫大地圖嘅optimization
請見：Variable Rate Shading、Mesh Shaders、Sampler Feedback
[DirectX 12 Ultimate]微軟統一「Windows PC」及「Xbox Series X」API

Bf1靚到傻

索粉對住個SSD射到一地都係

按SONY D往績
呢D功能好多時係連第一方都未用得好

sony自家工作室要發揮優勢用個底層api都係得naughty dog同santa monica用到

tlou2由2014年開始開發，足足由ps4初期做到ps4末期上市時硬件已落後準備淘汰，根本為下一代主機而設，不過ps5繼續用x86，開發經驗延續得會好啲嘅

最用到呢個功能既其實應該唔係呢兩間個D
係蜘蛛俠

好例子無限制+上帝視角+高速移動

BFV搞到咁柒係DICE問題>EA問題

鬼唔知PC可以再靚十倍咩 但係幾千蚊買到部PS5 PC買到張卡咋

同級PC要幾錢呀你又諗吓

唉
當你Culling完下一秒要show返出嚟既時候你覺得D mesh同texture係無條件即時零RAM/CPU/GPU/IO消費憑空爆出嚟?
咪一樣要響storge拎
拎唔切點算? 咪放定入RAM, GPU
PS4時代講緊要放定未來30秒範圍既資料
呢30秒食左一半資源(上圖)

唔係即係load得快左咩

你睇清楚d環境先

所以我咪話唔會有3A廠以PC嘅基準去整game囉 嘈乜撚野

仲有 就係上面位巴打唔知走嚟問 我先答佢 又有乜問題?

靚咗嘅原因應該係
以前冇得load咁大量Texture，咁就要渣頊就命
用Low Resolution嘅Texture去就返loading speed
而家咪可以用到盡, unreal段片都講咗係用緊8K Texture
亦都Benefit咗game design，有啲位因為loading要時間
game design會特登要玩家兜路畀時間load

其實就係依段片

Ps4年代係講緊sata2 hdd
同pcie 4.0 m2 nvme ssd比緊係差得遠啦
Console係要有一定程度嘅future proof
所以佢用緊嘅係今日現存最top tier嘅ssd
但轉用x86後嘅時代根本冇可能會喺spec上贏到pc
上年amd出x570後好多廠先慢慢出緊pcie4.0嘅ssd
過多一兩年pcie5.0都出
所謂嘅god tier只係for this moment啫
而且都未出 工程sample啲spec玩到天花龍鳳都得

話時話 sony咁有良心$400 usd機價包隻$500 ssd
買返嚟拆落pc用住先

culling嘅資源唔放入ram，而係放storage？你搞笑？

你上面講咩我幫你溫習一次
ps4要放定「未來30秒」範圍嘅資料入ram做快取
而ps5有高速ssd，只需要放「未來1秒」嘅資料入ram

請問culling係未來「一秒之內」，定係「一秒之外」？
你每一個操作移動到個視角都要render返啲場景出嚟
你睇多次條片，請問culling會唔會係係「一秒之外」嘅事？

60fps講緊16ms render好1 frame
30fps講緊33ms render好1 frame
你郁小小視角講緊要16～33ms內render返啲嘢出嚟
culling嘅資源放ps5高速ssd你打算用1000ms放返入ram？當你render唔使時間，你用1fps玩緊隻game？

stream地圖資源同做culling嘅buffer係兩回事嚟嫁大佬

同埋你去留意下無縫大地圖嘅設計啦，地貌都係自然過渡嫁，除非遠距離傳送，否則唔會上一秒喺沙漠，下一秒變森林，地圖資源係可以慢慢替換，因為好多texture都係可以重複用返

例如你用speedtree掃一大片森林，入面都係取巧地重複混合配搭運用返啲建模同貼圖

上面有人舉例蜘蛛俠中距離飛行已經係最可行嘅應用例子，另外就係ue5宣傳片末段嘅高速輕功

突然諗起M$係咪應該等UE5公佈左先公佈Hellblade 2

同埋提返你
ps4係cpu 和gpu 共用8gb ram，ps5都係得16gb共用
gaming pc 幾年前主流都有16gb ram+6～8 gb vram

PC d graphic一早係咁

贏條撚咩
PC同console根本受眾都唔同
PC點都係最靚

我想問邊隻遊戲係UE5做出黎
Time traveler

睇返佢一開頭果句ssd快有助提升畫汁呢個logic
咁pc係咪用128gb ram 做ram disk，畫汁咪靚到識飛？

唔咩engine事 講緊pc畫質
一早有呢d畫質只係ps4限制 樓主講到畫面有新突破咁 其實只係普通畫質 已經好耐了 明唔明

邊隻GAME?裝MOD之後?

例如？仲要普通畫質

ssd快到識飛都係1440p 30fps

30fps真係
今時今日60fps好基本啦

我有做3D modeling
但係真係唔知邊隻驚用UE4做到UE5 呢啲野

我醒啲。睇完朋友玩之後買都沒買